<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>随笔 - 分类 - Ryan4Yin's Space</title><link>https://ryan4yin.space/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link><description>随笔 - 分类 - Ryan4Yin's Space</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>xiaoyin_c@qq.com (ryan4yin)</managingEditor><webMaster>xiaoyin_c@qq.com (ryan4yin)</webMaster><lastBuildDate>Sat, 06 Feb 2021 08:46:46 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ryan4yin.space/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>我在创业公司做技术一年多的一点体会</title><link>https://ryan4yin.space/end-of-the-first-round/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 08:46:46 +0800</pubDate><author>ryan4yin</author><guid>https://ryan4yin.space/end-of-the-first-round/</guid><description><![CDATA[<blockquote>
<p>本文可能充斥着学生型思维，请见谅。</p>
</blockquote>
<h2 id="人有悲欢离合月有阴晴圆缺">人有悲欢离合，月有阴晴圆缺</h2>
<p>今年年底的时候，自己心思摇摆不定，这影响到了我的工作，顺势就向公司提出了离职。</p>
<p>这两三天和老板、技术经理，还包括公司比较强的同事们，都做了一番沟通。
这一是公司希望我能够认同公司的路线和理念，跟着一条道往前走。二呢我也很想知道，老板、技术经理、还有技术骨干们，为什么能这么坚定不疑？为什么这么拼？</p>
<p>结果是我和公司都发现，我们不是一路人，观念存在冲突，于是火速离职。办完交接，签完离职协议，拿着离职协议和离职证明，光速撤退。</p>
<p>这是我毕业后的第一份工作，2019 年 6 月底入职，在公司呆了一年多，学到了很多东西，绝不仅仅只是技术。因此我觉得自己有必要做一个技术以外的总结。</p>
<p>任何一家公司都有好有坏，但是按照惯例，这篇文章会避而不谈公司不好的东西。公司的名称呢，这里就用 W 来代替吧。</p>
<h2 id="自我认识">自我认识</h2>
<p>我刚进 W 公司时，是一个刚毕业的小白，只是兴趣使然喜欢技术。因为专业不同，周围也接触不到多少搞技术的，就比较「独」。</p>
<p>在 W 公司我获得了和一群有上进心的人们互相协作的机会，大家在一步一步往前走的感觉，让我在职期间一直非常快乐。</p>
<p>我们的技术经理也给了 DevOps 团队足够的自由，甚至是鼓励我们去探索、尝试新技术。这是我这一年多 DevOps 这个方向进步这么快的最大原因。</p>
<p>然后在和技术经理、同事们坦诚沟通的时候，我也了解到了<strong>自己的能力，不仅仅在技术。我对公司的价值，也绝不仅仅在技术。</strong>
这是我以前从来没有想过的，我喜欢技术，而且找工作发现职位要求也都是写的技术，我真的就一直以为技术就是一切。</p>
<blockquote>
<p>这里我尤其要感谢技术经理，是他帮我把自己对公司的价值和不足分析得如此透彻。</p>
</blockquote>
<p>下面是我结合经理和同事对我的评价，还有自己的想法，列出的一些评判比较：</p>
<ul>
<li><strong>理解能力、洞察能力</strong>：在公司，我这方面的能力是拔尖的。和人交流，我经常能很快地把握住核心。</li>
<li><strong>表达能力</strong>：我的表达能力也是公司里拔尖的。同事跟我讲，听我描述一条鱼，他能清晰地看到鱼的骨头。
<ul>
<li>其实我日常写博客时，经常觉得自己表达地不够好，很多人的文章就比我写得更好。不同的角度看到的东西真的区别很大，感谢我的同事们。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>探索能力</strong>：我日常喜欢逛 github，翻 CNCF Landscape，我的兴趣驱动着自己去探索各种新技术，思考它们的优劣。
<ul>
<li>但是我的大部分同事们都不是这样的，很多同事只读中文文档和博客，英文也必须依赖不怎么靠谱的翻译。
另外他们工期紧业务多，也没我们 DevOps 这边这么多的时间去探索试用新技术。</li>
<li>因此，我的探索能力要强于大多数同事。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>全局思考能力</strong>: 放眼全局、思考未来，在众多选择中能够并且敢于做出决策。我目前还很缺乏这样的能力。
<ul>
<li>说到底我目前还是个普通人的思路，没有把自己放在决策者的位置上去思考。</li>
<li>其次呢，我的知识面还太窄，导致我根本看不清好坏，很多时候就无法独立做出决策。我需要扩大自己的知识面。</li>
</ul>
</li>
<li><strong>技术能力</strong>：我的技术能力在公司里能评到 80 分吧。我技术不算好，基础薄弱，但是在我们一个小创业公司内部比较，能到 80 分。</li>
<li><strong>管理能力</strong>：DevOps 就两三人，因为我具有上面这些能力，矮个子里拔高的，理所当然地我成了领头的。但是性格使然，我管理能力是公司最差的&hellip;</li>
<li><strong>创业思维</strong>：公司是创业公司，技术骨干们都是创业思维。但是说实话我从来没想过要去创业，不愿意投入太多。这也是我离职的原因。</li>
</ul>
<p>因此，技术经理认为，我可能更适合当讲师哈哈。</p>
<p>在公司也确实给同事们讲过几次课，能够看到同事们高兴地鼓掌，告诉我「讲得可以」，我就很开心。这种心情就和有人在我博客里评论「感谢，很有帮助」是一样的。</p>
<h2 id="我的收获">我的收获</h2>
<p>首先技术就不用说了，从我这一年多的博客文章就能看到，我的技术进步相当大。</p>
<p>还有就是提升了对自我的认识，这一点前面也已经阐述过了。</p>
<p>那其他方面我收获了啥呢？大概有下面这些：</p>
<ol>
<li>我发现，技术经理几十年的技术经验和生活经历，能让他不了解的技术领域中，也能快速找出真正有价值的东西。——<strong>经验和阅历给了他强大的洞察能力</strong>。</li>
<li>技术产品中最有价值的东西，也最难看透的东西，并不是技术本身，而是理念、抽象。比如 DevOps、基础设施即代码、云计算、开源。
<ul>
<li>这很难，但是能领先所有人，最先发现这些宏观概念的价值，并押注的人，就能获得巨大的先手优势。</li>
<li>但是「世人大都愚昧」，或者说「太过聪明」，导致这类创业团队可能和社会格格不入。不论成功失败，这类永远是少数人。</li>
</ul>
</li>
<li>理性的沟通是好的，但是有时候情绪化的沟通反而更有效果。
<ul>
<li>我们技术经理是一个超级理性的人，但是我和他沟通，他的想法并不能很好的传达给我。反而情绪化的老板跟我沟通，我更能感同身受。</li>
</ul>
</li>
<li>我认识了形形色色的人，公司的同事、领导，很多都有值得我学习的地方。有些感悟
<ul>
<li>富二代不在意钱，没普通人这么斤斤计较，只在意公司氛围，以及自己能做什么。反而更愿意付出更多，能够乐在其中，也更容易成功。创业公司大概很喜欢这类人。</li>
<li>世界上大部分人都是普通人。大众认同的观点，不一定就是正确的观点。大众观点的变化也能体现出社会的变迁。
<ul>
<li>比如当年大跃进全民的狂热，和现在公司倡导 996，社会舆论则积极反抗。公司和民众站在了对立面。</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ol>
<p>除了上面这些虚的，还有更实在的：</p>
<ol>
<li><strong>快乐</strong>：经理为人相当好，同事之间合作大都也很愉快，人事小姐姐超级专业，无微不至地照顾我们。在职期间我收获了相当多的快乐。</li>
<li><strong>自信心</strong>：我进公司之前，作为一个跨专业的小白，非常没有底气，而且在学校的时候整个人非常颓废。但是在 W 公司，我学到了技术，工作乐在其中，还收获了同事和领导的肯定。我建立起了自信心。</li>
<li><strong>Money</strong>: 虽然不多，但是我好歹也是个有些闲钱了的人hhh</li>
</ol>
<h2 id="未来">未来</h2>
<p>毕业后，第一份工作就这样结束了。有点仓促，因为很出乎意料，但细想下来也是情理之中。</p>
<p>下面就是过年了，过年呢，就照着既有的计划来吧，继续提升下技术能力。<strong>至少对目前的我而言，技术还是我的能力基础和找工作的最大依仗，其他能力目前还是在围绕技术成长</strong>。</p>
<p>年后准备找下一份工作。这一次，我希望能多走一走，看一看，不着急做决定。</p>
<p>我觉得自己的眼界还太狭窄了，我对世界还很缺乏了解。以至于很多东西，我根本无法作出评判。</p>
<p>既然现在跳出了一座我的「围城」，自然要去多看看，外面的世界是个啥样子。</p>
<p>或许也没什么区别？那也得看过才能下结论啊（笑</p>
<h2 id="文末">文末</h2>
<p>文章的最后，祝大家、也祝我自己在 2021 年里——</p>
<blockquote>
<p>拆破玉笼飞彩凤，顿开金锁走蛟龙。</p>
</blockquote>
]]></description></item><item><title>2020 年年终总结</title><link>https://ryan4yin.space/2020-summary/</link><pubDate>Sat, 12 Dec 2020 23:45:00 +0800</pubDate><author>ryan4yin</author><guid>https://ryan4yin.space/2020-summary/</guid><description><![CDATA[<h2 id="闲言碎语">闲言碎语</h2>
<p>一晃一年又过去了，今年可真是魔幻的一年，口罩带了一年没能摘下来，美国疫情感染人数 1500 万。</p>
<p>上面这段话要是让去年的我看到了，没准都以为今年真的生化危机了hhh&hellip;</p>
<p>言归正传，从去年 6 月底入职，到现在有一年半了，这一年半学到的东西真的非常多，完全重塑了我的技术栈。现在我的整个技术栈，基本都是围绕着云原生这一块发展了。</p>
<h2 id="活动">活动</h2>
<p>今年也参加了几个技术沙龙，有些收获，但是没去年那么新奇了，主要是很多东西自己已经懂了hhh。大概有这么几个活动：</p>
<ol>
<li>2019 年腾讯蓝鲸第5届运维技术沙龙：在深圳腾讯大厦参加的，点心和咖啡很棒，讲的东西里，腾讯自己分享的「研发运维一体化平台」比较有收获，我收藏了那一份 PPT</li>
<li>Rancher - 企业云原生的探索与落地：去年参加 Rancher 的沙龙觉得很高大上，因为自己很多东西都不懂。但是今年来听，明显就感觉他们讲的很基础，对我没什么价值了。也侧面说明我确实进步了非常多哈哈。</li>
<li>2020 PyconChina 深圳场：额，也觉得没什么干货，好几个都是在推销自家的产品（Azure AI 平台和一个 Django 写的低代码平台），有个讲 Nix 包管理的大佬但是没讲好，后面我们就直接溜了&hellip;</li>
</ol>
<p>另外就是，今年心血来潮买了四张 Live House 的演出票，体验下来觉得钱花得很值，给我充值了不少正能量。</p>
<ol>
<li>景德镇文艺复兴《小歌行》：这是我超级喜欢的一个乐队，演出效果超棒！听到了完整的故事，而且见到了九三姑娘本人，太高兴了！</li>
<li>徐海俏 - 游离片刻：这位歌手我之前其实没接触过，但是听了下她的《空》发现很不错很帅气，就买了。但是整场下来感觉俏俏状态不佳，有点唱不动的感觉。中场问歌迷们有没有带野格酒，末了又问深圳现在能游泳么哈哈，是个很随性的歌手。后面可能还真游泳去了。</li>
<li>夏小虎 - 逝年：这是个民谣歌手，以前上大学的时候听过，只有吉他和人声，其实是有些伤感的歌。因为我最近状态很好，我去之前还担心氛围不适合我。然后夏小虎说开心最重要，带了个乐队来伴奏，架子鼓就是灵魂，整个演出都因鼓点而欢快了起来。效果也非常棒！</li>
<li>时光胶囊乐队：这也是一个国风后摇乐队，在一个深圳福田一个小酒吧「红糖罐上步店」演出的，比较简陋，人也不多，就四五十人的样子（出乎意料）。但是演出效果很棒，《旅途》《忆长安》《磐石》都非常好听。尤其是在这样的场合唱《我不知道你的名字》，挺有感触的。</li>
</ol>
<h2 id="技术能力总结">技术能力总结</h2>
<p>今年我的工作重点有这么几个：</p>
<ol>
<li>重构及维护 CI/CD 代码，让它能在多个产品线上复用</li>
<li>云上环境管理：今年熟悉了阿里云这一套东西，并且用上了自动化工具对云上环境进行管理。
<ul>
<li>一开始是使用 terraform，但是 terraform 的 hcl 语法不够灵活，最近切换到了 pulumi+python，不得不说真香。目前云上的资源及配置 95% 都完全用 pulumi 管理了（还剩大概 5% 因为各种原因，需要手动配置）。</li>
</ul>
</li>
<li>kubernetes云原生: 今年我在这个领域的进步最大，熟悉了 k8s/istio/flagger/vault/prometheus/helm/traefik 等等。不过目前这里面大部分工具还停留在「会用」的状态。</li>
<li>服务器虚拟化系统从 vSphere 切换到 PVE
<ul>
<li>VMware 的 vCenter 吃的资源太多，而且还不能自动扩缩容硬盘，Python SDK 也超难用。因此我在公司尝试使用 PVE 替换 vSphere 这一套，效果很不错。</li>
<li>PVE+pulumi/terraform+cloudinit 能实现自动化部署虚拟机，自动配置网络、账号及SSH密钥、自动扩缩容硬盘，非常方便！</li>
<li>而且 PVE 不收费，去中心化，一套用下来舒服太多了。只是 pve+cloud-init 门槛稍微高一点，需要一定时间去熟悉。</li>
</ul>
</li>
<li>CI/CD 系统：基于 Jenkins 的 CI/CD 在我司各种水土不服，小毛病不断。Jenkins 本身就存在单点故障，不适合云原生，加上 Jenkinsfile 有学习成本，而且不方便复用，我就想把 Jenkins 换掉。我在这一年里调研了大量的开源 CI/CD 工具，都各有不足。主要还是因为我们当下的 Jenkins 承载了太多的功能，已经是一个CI/CD、自动化测试、自动化运维平台了，另一方面公司后端的流水线还存在依赖关系，需要进行复杂的编排。
<ul>
<li>目前我就找到 Argo Workflow 的功能很符合我们的需求，目前正在尝试迁移一部分功能到 Argo Workflow 试用。</li>
<li>因为 argo 的 UI 和 jenkins 差别过大，暂定仍以 jenkins 为前端，通过 python 将任务分派给 argo 运行。这样 argo 对使用者而言是隐形的，用户体验基本上没区别。</li>
</ul>
</li>
<li>杂事：修水电、修服务器、组装办公电脑、搬机房&hellip;</li>
</ol>
<h2 id="今年在技术方面的感受">今年在技术方面的感受</h2>
<ol>
<li>Podman/Skopeo/Buildah/Kaniko 等技术进一步发展，正在逐渐蚕食 Docker 的地盘.
<ol>
<li>kubernetes 已经弃用 docker-shim，直接对接 containerd，下一步应该是彻底切换到 CRI-O。</li>
</ol>
</li>
<li>Istio 1.5 合并为单体架构效果很明显，各微信公众号三天两头就讲服务网格，服务网格是毋庸置疑的未来</li>
<li>阿里云的 OAM 进一步发展，目前阿里基于 OAM 研发的 Kubevela 致力于封装 Kubernetes 的功能，让小白也能用上 Kubernetes。而这同时还能保留 k8s 完整的能力，值得期待。</li>
<li>云上安全越来越引起重视了，目前 CNCF 社区上容器安全相关的项目在快速发展。包括镜像安全/安全容器(kata containers)等。</li>
<li>使用 Kubernetes 来管理数据库已经是大趋势，毕竟成本优势太明显了。
<ul>
<li>很多公司已经在使用 docker 运行数据库，毕竟性能没啥损失，就能方便很多。但是仍然手动搭建集群，也不使用分布式存储。</li>
<li>目前好像只有大厂如阿里京东才有这个实力，使用 kubernetes 和分布式存储来跑数据库。容器化的分布式存储系统维护(如 ceph)，其中的难点我目前还不是很清楚，不过无外乎性能、稳定性、故障恢复这些。</li>
</ul>
</li>
</ol>
<h2 id="明年的展望">明年的展望</h2>
<ol>
<li>Go 语言必须学起来，今年入门了两遍语法，但是没写过啥东西，又忘差不多了。</li>
<li>要进一步熟悉 k8s/istio/flagger/vault/prometheus/helm/traefik/caddy 这些工具，会用还不够，要深入底层。</li>
<li>深入学习计算机网络 + Linux 网络 + Kubernetes 网络！这非常重要。</li>
<li>学习 Podman/Docker 的底层原理，学习 katacontainers 等安全容器技术。</li>
<li>为 kubevela/dapr/knative 等云原生项目做一些贡献，要参与到开源中去。</li>
<li>掌握 argo workflow/tekton，将 CI/CD 搬到 k8s 上去。</li>
<li>学习设计模式</li>
<li>有机会的话，熟悉下分布式存储、分布式数据库。这方面我目前还相当欠缺。</li>
<li>学习 KVM 虚拟化</li>
</ol>
<p>如果学（xian）有（de）余（dan）力（teng）的话，也可以考虑搞搞下面这几个：</p>
<ol>
<li>rust 语言：rust 通过 owner+lifetime 实现内存的智能管理，性能很高，而且编译器提示非常友好，值得一学。</li>
<li>机器学习/深度学习: 这个领域可是当下的大热门，可以用 python/julia 玩一玩，顺便补一补微积分线代概率论。。</li>
<li>《编程语言实现模式》：嗯，希望能自己造轮子，写些简单的 parser。</li>
<li>elixir: ruby 语法+ erlang 并发模型(actor), 如果有时间的话，也可以玩玩，了解下原生分布式的函数式语言的特点。</li>
</ol>
<p>回看了下去年的总结，发现我 go/c# 都没学多少，设计模式也没动，python 还在原地踏步hhh&hellip; 去年的展望很多都没实现。</p>
<p>不过云原生这一块倒是进步很快，总体很满意今年的成果哈哈~</p>
<p>明年加油！</p>
]]></description></item><item><title>在回声中重历</title><link>https://ryan4yin.space/relive-in-the-echo/</link><pubDate>Tue, 08 Jan 2019 17:55:45 +0800</pubDate><author>ryan4yin</author><guid>https://ryan4yin.space/relive-in-the-echo/</guid><description><![CDATA[<meting-js server="netease" type="song" id="35032582" theme="#448aff"></meting-js>
<p>高中考虑志向的时候，我最开始想选择电子信息工程，因为小时候就喜欢摆弄各种电子器件，这个方向硬件软件都能玩，就感觉很有趣，只是担心自己高三太放浪形骸考不上。
偶然想起在学校阅览室读杂志时，曾被<a href="https://read.douban.com/ebook/3088216/" target="_blank" rel="noopener noreffer"><strong>科幻世界2013年12期</strong></a>里沖氏武彦的《<strong>在回声中重历</strong>》给打动——用耳朵“看见”世界实在是太奇妙了，我当时痴痴地幻想了好几天。</p>
<p>这样我开始考虑选择声学。</p>
<p>我从同桌推荐的《刀剑神域》开始接触日本的 ACG 文化，后来接触到初音未来和洛天依，就对<strong>歌声合成</strong>(singing synthesis)产生了很大的兴趣，仔细一想发现这也应该是声学的范畴，这使我坚定了我选择声学的想法。</p>
<p>从那时到现在的各种破事，实在不想多说，就略过不提了。总之我选择了声学，然后干得很失败。。。</p>
<p>为啥想写这篇文章呢？
话还得从去年十一月份说起，当时要学 Matlab，就在 bilibili 上找了个教程：<a href="https://www.bilibili.com/video/av2558198/" target="_blank" rel="noopener noreffer">自制合成器演奏鸟之诗</a>，讲用 Matlab 做吉他音合成，讲得特别棒，我跟着做出了 <a href="https://github.com/ryan4yin/guitar-synthesizer" target="_blank" rel="noopener noreffer">guitar-synthesizer</a> 这个小玩意儿。</p>
<p>然后今天发现那个教程的作者就是做歌声合成的，而且从 2011 年 13 岁开始，因为想让初音唱中文，就开始写代码，一写就写到现在，从初中写到留学美国常春藤，从简单的时域拼接到现在的深度神经网络、隐马尔可夫模型。他在上个暑假到雅马哈（vocaloid 的制作公司）实习，并推出了自己第五次重制的歌声合成引擎 <a href="https://synthesizerv.com/zh-cn/" target="_blank" rel="noopener noreffer">Synthesizer V</a>。
这一系列的事迹，七年五次重制，从初中生到现在双修计算机科学和数学，简直让人叹为观止。
这位作者的名字叫<a href="https://github.com/Sleepwalking" target="_blank" rel="noopener noreffer">华侃如（Kanru Hua）</a>，网络常用昵称 sleepwalking，他的个人网站 <a href="https://webhost.engr.illinois.edu/~khua5/index.php/about-me/" target="_blank" rel="noopener noreffer">Kanru Hua&rsquo;s Website - About Me</a>.</p>
<p>通过他的博客，我了解到歌声合成需要两个方向的知识：信号处理和机器学习。</p>
<p>于是我想起了我的初心。</p>
<p>我小的时候特别喜欢拆各种电子设备，曾经用手机电池和坏手电做过手电筒，再加上个手机振动器用来吓人，还喜欢在家做各种实验。
可整个大学，我的各种手工课实验课弄得一塌糊涂，垫底的存在。这样说来，如果当初选了电子信息工程，可能会混得更差。</p>
<p>信号处理学得一团糟，一直想努力可在这方面总是半途而废。</p>
<p>说到底还是自控力太差，为何我就不能按部就班一回呢？到底是怎么搞的会养成这样的性格，这样的时候会很恨自己窝囊的性格。</p>
<p>如果我也能像室友一样按部就班的完成学业，只在空闲时间做自己的事&hellip;可惜没有如果。</p>
<p>经常会告诉自己做过的事已经不可逆转了，不需要后悔，所以也不会后悔。大概潜意识里还是会有怨念，所以才会在这样的时刻爆发出满满的恶意。</p>
<p>只是后悔却不做出改变是没有用的，但我完全不相信自己能改掉这样的性格，自暴自弃。纵欲一时爽，一直纵欲一直爽hhh&hellip;</p>
<p>说虽这样说，还是想继续挣扎下去，信号处理就像一道槛，不跨过去我无法面对自己。</p>
<p>“希望明年年底的总结中，我不要再这么丧”，这样大声说出来的话，言就能“灵”吧？我记得我运气一直挺好的（又窝囊到要靠运气。。）</p>
<hr>
<p><strong>更新：</strong></p>
<p>今天二书介绍给我一篇文章<a href="https://lutaonan.com/blog/my-coding-road/" target="_blank" rel="noopener noreffer">我的编程经历</a>，作者和我一样“不能兼顾兴趣与学业”，大一结束就退学了，现在在阿里巴巴工作。
他博客的观点很中肯：</p>
<blockquote>
<p>我家人都是很传统的一代，不理解我学习编程最终能做出什么，他们主张先完成学业，再做这件事。但是我很清楚我自己的智商，不足以多线程处理不同的大领域，所以我顶着压力，努力地做出来他们能看出来的「成绩」，才能换来他们的理解。所以，如果你通过你的理性分析，坚持认为某件事情是对的，就努力的去做，不要放弃了以后看到另一个人做了你曾经想做的东西然后感慨当初应该怎么样怎么样。    &ndash;<a href="https://lutaonan.com/blog/my-coding-road/" target="_blank" rel="noopener noreffer">我的编程经历</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>只有在已经拥有解决问题的能力的时候，才有资格考虑退学这件事。   &ndash;<a href="https://lutaonan.com/blog/you-dont-need-to-drop-out/" target="_blank" rel="noopener noreffer">你根本用不着退学</a></p>
</blockquote>
<p>我仔细想了想，我不需要太在意自己“不能兼顾”、“自控力太弱”。如果真考虑清楚了得失，我只需要“拥有解决问题的能力”，然后去做我想做的就行了。</p>
<p>我自控力很弱，而且这么多年了一直改不了，即使再延期一年，也有可能还是拿不到毕业证，折磨自己而已。
而上班的话，就暑假实习的经验来看，工作都有进度条催着，反而活的更有朝气。</p>
]]></description></item><item><title>学英语啊学英语</title><link>https://ryan4yin.space/learning-english/</link><pubDate>Wed, 16 May 2018 20:00:02 +0800</pubDate><author>ryan4yin</author><guid>https://ryan4yin.space/learning-english/</guid><description><![CDATA[<p>对我而言，学英语是一件挺痛苦的事。从初中开始学英文，可从来不觉得它有趣，主动性也就不强。</p>
<p>直到我开始学计算机，我开始认识到英文是不可避免的。于是尝试了很多方法。</p>
<p>最普遍的方式：背单词，可我从初中背到现在，背单词的计划从没哪次坚持超过一个月的。</p>
<p>后来听说看英文原版书有效，信心满满，结果也是看了一星期 Harry Potter，稍微看了点 Animal Farm，就没后续了。</p>
<p>又想练听力，开始听 ESLPod、EnglishPod，也就听了一个月的时间。。</p>
<p>练口语，听完了《赖世雄美语音标》，又看了点美国的口语纠正视频。这件事干得倒还算可以，口语的确标准了不少。不过也就花了十多天，就没然后了。</p>
<p>我学计算机的过程，和我的英文学习过程也有不少重合的地方。</p>
<p>印象中第一次读英文资料，是想学计算机图形学，被知乎上的高手们推荐看一个英文教程。死嗑了三天，坚持不下去放弃了。。</p>
<p>之后听了季索清学长的推荐，又见知乎上也都说 Python 好，就开始学 Python。看了 A Byte of Python, 印象中花了一天看完的，但是没在脑子里留下啥印象。</p>
<p>后来慢慢的开始熟悉 Python，在图书馆借了 Head First Python 英文版，可能是被厚度吓到了，看了几页就不了了之了。。</p>
<p>再后来用 Github，Pycharm IDEA 也是英文的，Python doc 和 Java doc 也全是英文的，标准库里的注释是英文的，Error 信息是英文的&hellip;&hellip; 虽然学啥都半途而废，但英文水平的确是慢慢地提升着。</p>
<p>慢慢地，能够不怎么吃力地看懂 Python 标准库了，有问题也可以看英文博客解决了。</p>
<p>最近看一个动漫看完不过瘾，转去看这部动漫的轻小说。轻小说中文翻译的太呆板，发现居然有英文的，直接啃起了英文。</p>
<p>换了好几部小说，现在在看 <a href="https://www.baka-tsuki.org/project/index.php?title=Hai_to_Gensou_no_Grimgar" target="_blank" rel="noopener noreffer">Grimgar of Fantasy and Ash</a>、<a href="https://www.baka-tsuki.org/project/index.php?title=Tasogare-iro_no_Uta_Tsukai" target="_blank" rel="noopener noreffer">Tasogare-iro no Uta Tsukai(黄昏色の詠使い)</a>，还找了个英文动漫网站，颇有以后看动漫也只看英文字幕的打算。希望能持续下去吧。</p>
<p>不过也有点苦恼，因为暑假就要找工作，现在却沉迷看英文小说。。本来这个月该学算法的，可半个月都过了，我的进度大概才认真的时候的五天的样子。。真不知道未来会是啥样。</p>
]]></description></item><item><title>我患上了阅读焦虑症</title><link>https://ryan4yin.space/reading-anxiety/</link><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 12:39:00 +0800</pubDate><author>ryan4yin</author><guid>https://ryan4yin.space/reading-anxiety/</guid><description><![CDATA[<p>生活总是在给你希望之时，再埋点伏笔。本来我以为进了大学，就是一个全新的世界了，我可以重新开始，只要我很努力很努力，一切困难都将不堪一击。</p>
<p>显然那个时候，我还不知道，<strong>现实不同于想象</strong>。</p>
<p>高三在高压下全线崩溃，因此对大学寄予了过多期望。但这期望同时也带来了更大的压力。</p>
<p>我患上了阅读焦虑症。</p>
<p>从进入大学的那一刻起，就开始疯狂地制定阅读计划，泡图书馆，看各种学习方法、读书方法、记忆方法、速读术之类的书籍，恨不得一目十行。</p>
<p>但是很快的，我就发现自己出了问题：我太想提升自己了，因此翻开书的第一页，就期盼着翻到最后一页，读书的愉悦，被对看完一本书的渴望冲淡了。更多的时候，感觉到的是还没把这本书看完的焦虑。</p>
<p>而且因为长时间全神贯注，<strong>一本书看不到一半，耐心也渐渐失去，于是翻页速度越来越快</strong>，这个时候所谓的“阅读”已经名存实亡了。</p>
<p>这样的阅读的结果，只是在读书量上徒然添加几个数字，于自我提升而言，却是收效甚微。我很明白这一点，但是明白和作出改变之间，隔着一道鸿沟，我怎么也跨不过去。明明知道松弛有度效率会更高，但是心理上的焦虑让我无法说服自己放下书本哪怕一分钟，直到自己的耐心消耗殆尽……</p>
<p>买了一大堆文学书放在柜头。可笑的是，大一整整一年，除了韩寒，我没看任何一本文学书超过半小时。“快速浏览”完十几本方法类书籍后，我开始阅读技术书籍。但是除了韩寒的书和几本技术书籍，阅读过程中的焦虑感从未远离我，这不仅降低了我的学习效率，更让我的倦怠期长了数倍(过度消耗精力)。其结果是，往往一本厚一点的书读上两三天，就有半个月会厌倦到不想碰它。</p>
<p>我能感觉到如果按着计划读书，我的成果绝不会差到现在这样。也想着有计划性一点，可是一看QQ，人家初三的小男孩已经学遍了高中数学、算法、初等数论、自然数学……网上认识的同龄人已经开始做神经网络了，知乎上一大群自学者也在努力攻克python/c/算法，我就停不下来，甚至平静下来做个计划都觉得浪费时间(实际上很明显这样带着焦虑阅读才是浪费时间)。</p>
<p><strong>迫切的想要成为那个“自己想要成为的人”，因此连基本的理性都无法保持。</strong></p>
<p>我想要的是从容、带着脑子的阅读，而不是这样走马观花，盲目追求量的阅读。</p>
<p>我又焦虑地打开知乎，不断搜索，然后写下这篇文章。</p>
]]></description></item><item><title>少有人迹的校园</title><link>https://ryan4yin.space/quiet-and-peaceful-campus/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 06:03:09 +0800</pubDate><author>ryan4yin</author><guid>https://ryan4yin.space/quiet-and-peaceful-campus/</guid><description><![CDATA[<meting-js server="netease" type="song" id="418257688" theme="#448aff"></meting-js>
<p>2017年2月的18号，清晨6点。天还只是朦朦亮，当空挂着半边弯月，一颗不知名的星星(大约是大角星)缀在月的旁边。
还没开学，学校几乎看不到人。</p>
<p>南食堂的一楼已亮起了灯，鸟儿们开始鸣叫个不停，可以听出有好几种鸟叫声。</p>
<p>易海仍是风平浪静。</p>
<p>我背着书包，拖着皮箱，耳边最清晰的声音便是皮箱轮胎与地面的摩擦声。</p>
<p>手机随便放起一首歌，恰好是《遥远的歌》。这首歌真是应景呢，逝去的时光遥远得无法触及，自己也离家千里，未来更是难以捉摸。</p>
<p>我还会记得吗？记得这个我印象中，最宁静安详的，安徽建筑大学。</p>]]></description></item><item><title>忽而假末</title><link>https://ryan4yin.space/the-holiday-is-coming-to-an-end/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 20:17:55 +0800</pubDate><author>ryan4yin</author><guid>https://ryan4yin.space/the-holiday-is-coming-to-an-end/</guid><description><![CDATA[<meting-js server="netease" type="song" id="415086030" theme="#448aff"></meting-js>
<p>上个暑假，刚刚从低谷爬出来，那时候整个人散发着一股子向上的气息，豪情万丈，甚至感染了周围的亲朋好友。那个时候，满以为以后的挫折都不能阻挡我的脚步。</p>
<p>可是，到底为什么，现在又变成了这个样子了呢？人生这样的东西，总是出人意料，以至于怎么也猜不透。</p>
<p>十二月十四，我度过了我的十九岁生日，现在应该正是那所谓的青春将逝未逝之时。而我的青春应该最辉煌的时候，我在干什么呢？</p>
<p>我在翻山越岭。</p>
<p>上山时一路坎坷，累的要死不活的。陡然间萌生退意，心就在不断挣扎。就在却意战胜壮志之时，忽然间天地开阔，才发觉自己已然站在了大山之巅，于是一切痛苦尽皆远去，心也变得如这天地一般开阔。这个时候自然豪情万丈，看山山美，看水水秀。想当然的就觉得后面的山岭有再多的阻碍，也不能阻挡这个见过如此美景的登山人了。</p>
<p>可是事与愿违，山岭就像时间一样看不到边，翻过了一座又是一座，这又是一种更大的痛苦。这个登山人身心俱疲，只好万事随缘，继续一脚深，一脚浅的往那无尽山岭行去。</p>
<p>最近看了是枝裕和的电影《比海更深》，“我的人生到底出了什么差错？” 这样一个问句，道出了多少辛酸苦辣……想起了以前写过一篇文章，标题是《对不起，我没有成为你想成为的那个人》。</p>
<p>理想与现实之间仿佛总隔着一道鸿沟。</p>
<p>现在没有了万丈豪情，不再敢说“未来将是一片坦途”；也没有绝望到要写“我的人生到底出了什么差错？”这样的句子，那还是用我最喜欢的那个模棱两可的四字词作结吧。</p>
<blockquote>
<p>且行且寻</p>
</blockquote>
]]></description></item></channel></rss>